<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">قصص الاطفال</string>
    <string name="stor_rabbit_name">قصه الارنب بيتر </string>
    <string name="stor_cow_name">قصه الكلب ميشو و البقره</string>
    <string name="stor_duck_name">قصه البطه </string>
    <string name="stor_bee_name">قصه النحلة الكسولة والجرادة</string>
    <string name="stor_monkey_name">قصه القرد و السلحفاء</string>
    <string name="stor_cat_name">قصه القطه الجائعه</string>
    <string name="settings">الاعدادات</string>
    <string name="large">كبير</string>
    <string name="medium">متوسط</string>
    <string name="small">صغير</string>
    <string name="text_size">حجم النص</string>
    <string name="cat_story">كان ياما كان فى سالف العصر والزمان .. زمان .. زمان جداً .. كان فيه قطة صغيره وجميلة هذه القطة كانت جائعة جداً جداً , فدخلت بيت من البيوت واخذت تبحث عن الطعام فى كل مكان , وفجأه ظهرت صاحبة البيت وكانت امرأه عنيفه وقاسية القلب لا تعرف الرحمه ولا الشفقه فقامت بأمساك هذه القطة وحبستها فى زاويه فى البيت , وتركتها تعانى من الجوع والعطش ايام وايام والغريب انه كلما حاولت هذه القطة المسكينه الهرب من هذا البيت كانت هذه المرأه الشرسه تمنعها من ذلك وظلت القطة المسكينه على هذا الحال حتى ماتت ... هذه الحكايه او بالأحرى القصة لم اقرأها فى كتاب أليس فى بلاد العجائب او كتاب كليله ودمنة او كتاب من الكتب التى تقدم قصص الأطفال هذه القصه رواها لنا اصدق الناس واعظم الخلق سيدنا محمد .صلى الله عليه وسلم .. فى حديثه الشريف</string>
    <string name="monkey_story">كان  يا ما كان كان هناك قردا جميل يعيش في مملكة القرود ويتولى الحكم ، ولكن جاء قرد شاب وطرد القرد من الحكم وأخذ مكانه وبعدها طرده من بيت القرود للابد ، وذهب القرد العجوز ليعيش على ضفة نهر فوق أحد الاشجار ، واثناء اكله التين  سقطت تينه  كبيرة من يده ، فاعجبه صوت ارتطامها وسقوطها بالماء ، وأخذ يلقى بالمزيد من التين وهو يضحك مستمتعا بالصوت في الماء ، وكان في ذلك الوقت سلحفاة في الماء ، فلما وجدت التين اخذته واكلته باستمتاع و اعتقدت السلحفاة ، ان القرد يفعل ذلك من اجلها ويلقي لها التين ففرحت بشدة  .

 فرعبت السلحفاة في مصاحبة القرد ، فخرجت اليه وصادقته في مودة وحب ، ولم تعد السلحفاة الى منزلها ، فقلق عليها الزوج واطفالها ، وعندما تذكرت اطفالها قررت العودة ، اشتكى الزوج زوجته لاحد اصدقائه فقال له اطلب منها قلب قرد وقل بان احد اطفالها مريض ،  عادت السلحفاة للمنزل فوجدت الزوج حزينا وأحد اطفالها مريض ، قال الزوج بان احد الاطفال مريض ويحتاج الى قلب قرد حتى يشفى ،هكذا قال الطبيب المعالج ذلك ، وهنا فكرت السلحفاة فيما يقوله الزوج .</string>
    <string name="bee_story"> كان يا مكان في قديم الزمان ، في تلك الغابه البعيده المليئة بالحيوانات الكثيره ، الاشجار العاليه الكبيره ،كان هناك تعيش في بيت النحل مجموعه من النحل ، يعيشون  في سلام وأمام ومحبة يعملون ويجتهدون في نظام وحب ، كل النحل يعمل بجد ونشاط  بسعادة ونظام ، ما عدا نحله واحده ، كانت  تلك النحلة كسوله جدا .

كانت النحلة الكسولة لا تحب العمل ، وفي يوم من الأيام جلست النحله الكسوله في المنزل ، ورفضت الخروج للعمل مع باقي النحل ، اخذ النحل يعمل بجد ونشاط حتى  نهاية اليوم  ، كانوا يعملون بحب وتعاون ، وجاءت الملكه ورات جميع النحل يعمل بجد ونشاط  .فكانت سعيدة جدا وفخورة بالنحل ، اتت احدى النحلات وقالت ايتها الملكه ، ولماذا النحله الكسوله لا تعمل ونحن نعمل بجد وكل يوم ، وهي ترتاح في منزلها بلا عمل ولا تشاركنا كل يوم ، فقلت الملكه بتعجب ، وكانت لا تعرف ،  اي نحله فقلت النحلة : النحلة الكسولي يا مولاتي وهي ترفض العمل ،  وتجلس في البيت ، طلبت الملكه من بعض النحل الجنود من النحل أن يحضروا  النحله الكسوله اليها .</string>
    <string name="duck_story">يحكي أن في احدي المزارع الخضراء الجميلة كانت هناك بطة كبيرة ترقد علي اربع بيضات، وهي تنتظر خروج صغارها بشوق وحماس، حتي جاء الموعد المنتظر وخرجت الصيصان الجميلة من البيضات واحدة تلو الاخري، ظهرت ثلاث بطات جميلة جداً لونها اصفر ذهبي، ولكن البطة الرابعة كانت مختلفة عن الجميع في اللون والحجم، فقد كان لونها رمادي وحجمها اكبر من اخواتها .

تعجبت البطة الكبيرة من منظر هذه البطة وقالت : ما ابشع شكلها ولونها، ثم اخذت جميع البط الي ابيهم حتي يشاهدهم ويتعرف عليهم، وعندما رآهم ابيهم ظهر علي وجه علامات الحزن بسبب هذه البطة الرمادية كبيرة الحجم وقال : أنا لا ارغب في وجود هذه البطة القبيحة وسط أفراد عائلتي.</string>
    <string name="cow_story">طلب عم سلطان من زوجته أن تقوم بحرث الأرض للزراعة، ثم سافر إلى القرية المجاورة لشراء البذور.
ذهبت زوجة عم سلطان إلى البقرة وطلبت منها أن تخرج معها لتحرث الأرض.
رفضت البقرة أن تذهب مع زوجة عم سلطان وأخبرتها أنها لن تتعب نفسها بعد اليوم ولن تحرث الأرض.
احتارت زوجة مرزوق فى أمر البقرة التى ترفض أن تحرث الأرض.
علم الكلب ميشو أن البقرة لا تريد أن تحرث الأرض فقرر أن يقوم بحيلة تجعل البقرة تقبل على حرث الأرض.
ذهب ميشو إلى البقرة وأخبرها ان عم سلطان سوف يقوم بصنع طعاما لأهل القرية.
وأنه ربما يذبحها لتكون طعام لأهل القرية لأنها أصبحت بلا فائدة ولا تقوم بأداء عملها.
كما أن عم سلطان ربما يشتري بقرة أخرى من السوق بدلا منها لتحرث الأرض.
فزعت البقرة بشدة من كلام الكلب ميشو فأسرعت إلى الأرض تحرثها فى نشاط.
عاد عم مرزوق بالبذور وتم زراعة المحصول فى موعده.
وتعلمت البقرة من الكلب ميشو درسا لن تنساه أبدًا وهو: لكى نعيش يجب أن نعمل.</string>
    <string name="rabbit_story">ذات مرة كان هناك أربعة أرانب صغيرة،n وكانت أسمائهم —n Flopsy،Mopsy،القطن الذيل،وبيتر.n عاشوا مع والدتهم في بنك الرمل،n تحت جذر شجرة كبيرة جدا fr.n. الآن بلدي الأعزاء، وقال السيدة الأرنب القديم صباح واحدn،قد تذهب إلى الفلس أو أسفل الممر، ولكن دون لا تذهب إلى السيد ماكجريجورs حديقة: والدك كان هناك حادث؛ انه وضعت في فطيرة من قبل السيدة McGregor.Now تشغيل على طول ، و لا يسمح  بالدخول في الأذى. أنا n الخروج.n ثم أخذت السيدة الأرنب القديمة سلة لها ومظلة لها ن ، وذهب من خلال الخشب إلى الخباز ن ق. اشترت رغيف من الخبز البني والكعك الكشمش  والقطن الذيل، الذين كانوا جيدين الأرانب قليلا، ذهب إلى أسفل حارة لجمع التوت.</string>

</resources>